「月經」射雕三部曲

邊個最勁？
我認為
張無忌>郭靖>楊過

淨係睇過射雕
仲要係電視版

過兒一諗到唔可以同姑姑一齊就可以爆發小宇宙
所以過兒>張無忌> 郭伯伯

張無忌乜九陰都唔識 收得皮
反而郭楊就真係勁
郭：天下至陽 降龍 柔 空明拳 雙手 九陰
楊：九陰 玉女 玄鐵劍法 最痛苦既時候有掌法一掌打到人仆街 無掌法時基本上同小龍女二人同體 合使玉女劍

過兒正常情況又無劍應該最廢

感覺上成個倚天屠龍d 人，除左張三豐，
都低首兩部曲一等。

一個北俠一個西狂不分上下啦，又無直接打過

btw 郭靖 食大汗住大汗，
明明只係一個宋人受蒙古咁多恩惠，
人地連公主都許配埋比佢，
佢都背棄蒙古仲搞鳩我大金

早知條女件野有毒就唔一野打落去，
如果唔係咁個仔就唔駛咁苦

真心問，倚天屠龍同前兩部嘅關係在於邊到？

張三丰話自己全盛時期都未必夠郭靖黎

你有無睇架

倚天屠龍未真正睇過，對唔住

郭靖智力差啲wo

樓主寫錯字
明明係 射鵰

唔駛對唔住 但你咁樣問 唔怕劇透咩

屌，痴孖筋，我記得喇

多謝提點

張無忌九陽神功 大成，內力近乎無盡就如泉湧 ，
要知內力係金庸小說設定中最重要一環，張修練九陽前無學其他心法，因此大成後，九陽真氣反而無比純正，等於他人幾十年修為
九陰有內外功各部份
九陽純屬內功心法，於內力俢練方面更上一層樓，但唔係純陽內功，其實剛柔並濟
（連楊過都佩服覺遠內功比自己強，可知九陽內功方面比九陰強）
除非對方內力遠超自己，否則受外來攻擊會反震予對方
乾坤大挪移 根本bug技，轉移對方攻擊，甚至複製武功，皆因武林功夫萬變不離其宗，張練成最後一層，已經了解所有武功奧祕，任何武功都能夠破解
太極拳 當對方不停輸出 可以借力打力 以柔克剛，對溫存內力有幫助
七傷拳 輸出力極高 可切斷對方經脈 配合九陽 不但不傷自身 威力陪增
加上聖火令神功，奇招毫無章法，令人防不勝防，可出奇制勝
輕功身法方面，張更為輕巧，梯雲縱本身已屬輕功中嘅輕功
張武學修為經驗未及郭，但分析力強有急智，擅於找出對方破綻，郭不知變通
張精通醫術施毒，臨場有較多應變方法，內功療傷更快

張>郭

楊過精通玉女 玄鐵劍法 ，又與大鵰修練，悟到獨孤求敗嘅劍術理念，劍法自然比張好。
但張無忌能夠同時破解4人正反兩儀，一對一破對方劍法相對較易，大極劍講求圓轉化解
加上乾坤大挪移解讀對方步法及動作，使張無忌擅於空手奪白刃
黯然銷魂掌 睇心情，而且受制於乾坤大挪移
楊有彈指神通，可用暗器，但九陽百毒不侵
楊較聰明，應變較靈活，但張無忌有醫術毒術西域武功，變化莫測，而且擅長分析破解對方招式
張無忌內功較強，輕功方面古墓派理應較強，楊應以快打慢，但長時間下，張勝算高

張>楊

認同樓主排名